11月港股遇選後震盪恐試23200

明天是美國總統選舉投票日，大選形勢左右港股走向，「狂人」特朗普為爭取連任勢必無所不用其極，市場憂慮選舉結果若有爭議將掀起波動，後市不太樂觀。專家預測11月恒指或低見23200點，惟未必會跌穿3、4月疫情最嚴峻時約22000點的低位。數據顯示，港股在過去5屆美國總統大選月份，共錄兩升三跌，其中出現點票爭議的2000年，恒指更隨外圍下瀉6%，倘今次歷史重演，恐再觸發投資者避險情緒，令震盪更為劇烈。

過往美國大選發生爭議期間，美股及港股均受拖累，例如2000年大選因雙方在佛羅里達州的票數相近，最後須待法院裁決，擾攘逾一個月才有結果。道指於當年11月份累跌逾5%，恒指同期亦插約6%；而2008年大選則適逢環球金融海嘯，11月道指下滑5.3%，同期恒指僅跌0.6%。

反觀今年10月恒指走勢向好，累漲648點（2.8%），上周五ADR港股比例指數較恒指收報24107點，高出178點，預示大市今日或高開。本周港股觀望氣氛濃厚，本地焦點事件包括周四（5日）螞蟻集團（06688）上市及阿里（09988）公布季績。

點票爭議拖延結果累大市

花旗銀行財富管理業務高級投資策略師陳正犖表示， 大選最影響11月港股走勢，估計投票後港股及美股仍震盪，原因包括點票陷入法律糾紛，以及敗選一方不認輸等，前景不太樂觀；同時，港股大型IPO凍結大量資金，認購反應熱烈其實是雙刃劍，儘管對市況有支持，惟流動性被抽緊，一有風吹草動更添動盪。不過，他相信短期恒指下試3月疫情高峰時低位（跌穿21700點）的可能性不大。

陳正犖續稱，拜登民調領先，近期市場已預先消化「藍色浪潮」（blue wave意指民主黨拜登大勝且重奪參眾兩院控制權）因素，然而，他對此不太認同，直言市場掉以輕心，忽視拜登負面消息對選情的影響，以及有州份容許選民更改提早投票的意向等不明朗因素，因此難料「藍色浪潮」會否成真。

安盛投資管理新興亞洲市場高級經濟師姚遠則提到，若大選結果有爭議，勢觸發市場避險情緒升溫，對全球股債市場構成波動；最壞情況下，特朗普與拜登在多個州份得票只有輕微差距而要重新點票，估計或須耗時數星期，甚至明年1月也未有結果，不確定性將對市場造成嚴重打擊，屆時股市跌幅會較2000年更為巨大。

姚遠指出，2000年大選喬治布殊和戈爾出現點票爭議，最後由最高法院裁定布殊勝出，等待結果期間標普500累挫7.5%，美國債收益率亦跌40基點。

大型IPO掛牌或見頂訊號

中投傲揚精選基金基金經理溫鋼城表示，就算拜登贏，特朗普已表明不認輸，預料11月市況較波動，不排除恒指最差跌至23200點，向上則25300點阻力較大。他認為共和黨對華取態強硬，特朗普當選對港股固然未必是好事，若敗選後提出上訴，白宮更難推出刺激經濟方案，屆時港股亦無運行。

溫鋼城又說，大型IPO不一定可推動後市向好，例如郵儲行（01658）上市後港股轉跌、阿里上市後大市也輕微回調，相信螞蟻掛牌或成市況見頂訊號，屆時部分資金將流走，加上大選不明朗因素，基金經理及專業投資者均審慎觀望。

對於入市時機及選股策略，陳正犖稱，花旗未來12個月港股目標維持28000點以上，受惠內地「十四五」規劃及2035年遠景目標，新經濟股，互聯網、科技、內需長遠繼續是投資主題；若這些股份短線出現回調，可成為長線投資的吸納對象。溫鋼城表示，本港疫情相對不嚴重，吸引資金流入，但外圍市況欠佳，港股難大升，現階段不宜高位追貨，建議等跌市後才入市，可留意科技股及港交所（00388）。